【引渡惡法】澳洲多市接力靜坐聲援港集會 「對香港的熱愛不因身處異鄉減退」

港人為反對政府修訂《逃犯條例》曾舉辦多項集會及遊行，更希望趁G20峯會時刻，令議題繼續吸引國際社會關注。有身在澳洲港人組成的群組發起在今日集會，強調即使當地正值嚴冬，「澳洲香港人無畏寒風」，堅持為香港集會「集氣」。

「澳港聯」（Australia-Hong Kong Link）專頁指，會在當地時間中午12時至黃昏7時半，於5個大城市悉尼、珀斯、布里斯本、阿德萊德及墨爾本舉行接力靜坐活動，希望聲援本港的民陣G20前集會。專頁帖文指︰「我們生於香港，對這個地方的熱愛，不會因身處異鄉而減退。對她，我們有一份責任，對她，我們要繼續堅持。」

帖文又指，集會時將展示612香港警方涉暴力鎮壓示威者的照片及影片，向澳洲市民解釋引渡條例修訂事件、中國日益收窄香港民主自由的狀況，並促請澳洲政府重新審視澳港自貿協定，希望對方在G20峯會向中國施壓，提出關注香港的高度自治和自由營商環境，以保障澳洲國民在港經商和生活的權益。

「布里斯本反送中關注組」在過去數天收集到澳洲集會人士對香港的期望，以及對特首林鄭月娥的訴求，製作了一本小冊子，將在今日下午四時，派代表親自交到香港特首辦公室。而「全澳七城香港人組織」亦會去信澳洲人權組織，投訴香港警方使用過度武力鎮壓示威者，並在醫院濫捕受傷示威者，是侵犯人權及威脅集會與言論自由。

Source：蘋果